---
title: "جلسه ۱۷۲"
description: "منطق فازی"
date: "1398-05-02"
author: "مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster172.jpg"
---
[![poster172](../../img/posters/poster172.jpg)](../../img/poster172.jpg)

صد و هفتاد و دومین نشست شیرازلاگ با ارائهٔ مریم بهزادی در دانشگاه شیراز با حضور اعضای محترم شیرازلاگ برگزار شد. در این نشست خانم بهزادی به معرفی منطق فازی پرداختند و به کاربردهای گستردهٔ این علم در صنعت اشاره کردند. 

سرفصل هایی که در این نشست مورد بحث و گفتگو قرار گرفت عبارتند از:

* تعاریف اولیه در منطق فازی
* توابع عضویت
* قوانین فازی
* کاربردهای منطق فازی در صنعت (مخصوصا در سیستم های کنترلی)
* مزایا و معایب استفاده از فازی
* نیم نگاهی به آینده
* چند مثال عملی

در ادامه مثال هایی عملی از منطق فازی در محیط Jupyter و با استفاده از کتابخانهٔ scikit-fuzzy در پایتون پیاده سازی شد.

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_172)
یا [اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/ss-174738955)
دریافت کنید.
